（xboxsx較強？！）次世代主機2077，性能模式PS5幀數穩定，XSX幀數不足疾機，獨有畫質模式穩定30幀

PS5： 直接沿用了PS4 Pro的分辨率和畫質設置。1188P動態分辨率，但相比PS4 Pro來說絕大多數時候都保持在1188P，很少掉到900P去。

基本保持在60幀，某些場景可能會掉到55幀左右，PS4上嚴重的建模串流問題也沒有出現，估計得益於IO和CPU的提升。

XSX： 性能模式只有1080P的動態分辨率，保持在60幀。但是和PS5比有更多的場合不能維持在60幀，複雜戰鬥場景會掉到40幀附近。

除此之外XSX有時候會有卡幀的問題，遊戲會整個 卡住兩三秒 ，懷疑是IO問題，也可能是bug。 畫質模式1728P動態分辨率，鎖30幀。和性能模式比增加了環境光遮蔽 XSS： 1296P動態分辨率，鎖30幀。畫質表現和XSX畫質模式接近，有環境光遮蔽。 特別提到了同樣是4TFlops，XSS的表現遠遠要強於PS4 Pro。不僅是GPU架構大更新，Zen 2的CPU和SSD應該也有很大貢獻。 除此之外Xbox和PS5的一個區別是Xbox上的人群密度會高很多，DF分析這個可能是導致XSX 1080P動態分辨率幀數表現不如PS5 1188P的原因。

DF的建議還是等CDPR的性能補丁和次世代補丁。他們提到了當年巫師3發售的時候在本世代主機（PS4和X1無印）的表現也不好。

但如果非要玩的話建議在PS5（最穩定幀數）和XSX畫質模式（30幀最高分辨率）下面選。 ____ 以下轉自TG，DF視頻xsx性能模式為1080P動態分辨率

－分辨率：PS5運行在最高1188P的動態分辨率，XSX（性能模式）運行在最高1080P的動態分辨率，大部分時間維持1080P，（04:45 max out at 1080p as far as i can tell at least all the counts i did always 1080p occaisionally a little bit under），XSX（畫質模式）1512P～1728P，XSS最高1296P。

－畫質：XSX在性能模式和畫質模式的街道人群密度都要優於PS5，DF考慮微軟可能跟CDPR有專門的合作協定(07:14 i mean obviously microsoft did have that marketing deal with cdpr red there was a bespoke)。XSX畫質模式明顯優於PS5的性能模式，PS5性能模式的畫質要略微優於XSX（04:54 image quality and performance mode on series x is actually worse than ps5 but only by a hair）。

－幀數：PS5，XSX性能模式都是目標60幀，都有掉幀，PS5優於XSX性能模式。XSX畫質模式、XSS是基本上穩定的30幀，XSS有時候掉到二十幾幀。 －DF結論：很期待2077真正的次世代補丁，如果你想要高幀數模式那就選PS5，如果你覺得30幀可以接受，想要更好的畫質，那就選XSX，如果你對主機的預算有限，那就選XSS。（15:33 want 60 frames per second uh go for the ps5 version,if you're okay with 30fps an you want improved visuals go for the xsx. 19:42 if you want that high frame rate ps5 is probably the best way. if you want better visuals at 30fps then series x is the best way. if you want play it cheaply without uh with minimal issues then series s is pretty good）

屌佢老母未優化好就咪撚出啦
比錢買隻game仲要較呢樣個樣，又要等更新

賴上代主機廢既護主犬縮左入老母個閪到？
而家新世代主機都唔係好掂wo
一定係ps5同xsx性能垃圾啦

唔出又被人屌跳票，出左又被人屌優化差唔好出住

咁究竟出唔出好？有意見可以同cdpr講

又話係next-gen console點知連中階電腦都追唔上。Console真係好垃圾

出左次世代版先講

Xbox又輸

隻GAME 跟本出黎比3090

4千銀算係咁啦
今次係佢間廠on9姐

優你老母

優化係撚大陸字咩傻閪

如果你想要高幀數模式那就選PC吧
呢隻一定玩pc 唔使諗
大j 玩左陣xbox x 都轉pc

部PC有冇一部ps5+ 文書機咁平

想買

又想平又想高效能
玩ps4 620p la

其實差唔多

岩丫

呢個字算唔算被騎劫左

係咪唔識用改善呢個字？

2部機 都係行緊今代ver

PS5 同xsx ver 都未出

你先要走上你老母張床打開佢大肶塞個頭入去

意思都唔同
啦我就唔知啦，我小學睇遊戲雜誌已經見過呢隻字
唔撚緊要，optimization囉，都改變唔到佢on9既事實
出隻game要玩家整一堆setting
隻game整左咁多年，delay左幾次
咁基本既野都做唔好，仲要成班幫佢奶
好唔好玩一回事，game廠心態又係另一回事嘛

Console版嘥氣啦

差好遠...

完全唔同喎字義
你直接講番optimization好過啦「改善」仲柒

比較重點嘅野都無寫番出嚟，XSX 或 XSS 喺night city 內render出嚟嘅NPC 同車輛數量比PS系列多好多
不過隻驚明顯首先針對high end N記顯示卡同PC config嚟出，其他版本都係要慢慢等佢update改良